緬甸軍方連夜拘捕反對者 包括參與公民抗命運動醫生

緬甸軍方連夜採取行動拘捕反對者，包括一名參與公民抗命運動的醫生。美國宣布制裁多名涉及政變的緬甸軍方高層，包括國防軍總司令敏昂萊。

緬甸首都內比都早上舉行聯邦節升旗儀式，紀念昂山將軍，即是正被軍方拘留的國務資政昂山素姬的父親，在1947年促成《彬龍協議》，為緬甸爭取獨立和成立聯邦共和國奠定基礎。

國防軍副總司令梭溫出席儀式，國防軍總司令敏昂萊敦促國民捍衛憲法，與軍方一齊實現民主。

他與梭溫等涉及政變人士都被美國財政部列入制裁名單，其餘包括軍方委派的國防部長和內政部長、代總統敏瑞以及三間與軍方有關連的翡翠玉石公司，被制裁對象在美國的所有資產會被凍結。

美國財長耶倫指，政變是對緬甸民主進程和法治的直接攻擊，警告如果軍方不改變做法，繼續武力鎮壓示威者，華府會採取進一步行動，英國亦表示正考慮作出制裁。

緬甸各地連日有民眾上街抗議軍方奪權，軍警連夜採取連串拘捕行動，據報最少有一名醫生因為參與公民抗命活動被捕。

另一方面，軍方宣布赦免超過2.3萬名囚犯。

社交媒體Facebook指，由緬甸軍方控制的帳戶，包括軍方及其發言人的官方專頁持續散播不實資訊，將會採取措施，限制這些虛假訊息能接觸到的用戶數量，同時暫停緬甸政府要求移除內容的權限，以保障民眾能自由表達意見。

拜登做了甚麼

希望平安

緬甸一示威外即刻紛紛制裁
香港就搞左兩年

證明香港背後有太多唔同嘅勢力鬥緊
唔係個個夠膽得罪中共呢個痴線佬
你諗下，你隔離屋個痴線佬無啦啦拎把刀出嚟話要斬鳩個仔，你夠膽衝埋去阻止咩？

問吓女上司同老闆維尼先可以做嘢啦

today HK , tomorrow Burma

軍方宣布赦免超過2.3萬名囚犯

呢班係政治犯定係乜嘢？
如果普通囚犯，軍方係咪想佢哋幫手搞事？
玩民鬥民嘅共產黨方式

仔你老母
仔大過老竇

中国出咗聲明支持未

仆街，歐美真係鍾意奶共

就係美國係緬甸無乜直接利益先可以制裁得咁快

應該話利益面唔夠大